{
  "questions": [
    {
      "question": "Qui est l'éponge carrée ?",
      "H": "Bob",
      "D": "Patrick",
      "B": "Carlos",
      "G": "Captaine Crabs",
      "answer": "H"
    },
    {
      "question": "Qui est David Guetta ?",
      "H": "Un plombier",
      "D": "Un poissonnier",
      "B": "Un DJ",
      "G": "Un chanteur",
      "answer": "B"
    },
    {
      "question": "Date de la révolution française ?",
      "H": "1788",
      "D": "1790",
      "B": "1791",
      "G": "1789",
      "answer": "G"
    }
    ,
    {
      "question": "Au Moyen-Âge, comment appelait-on les villages fortifiés ?",
      "H": "Bastide",
      "D": "Château fort",
      "B": "Rempart",
      "G": "Tour",
      "answer": "H"
    }
    ,
    {
      "question": "De quelle série de six films un champion de boxe est-il la vedette ?",
      "H": "Randy",
      "D": "Rambo",
      "B": "Ritchie",
      "G": "Rocky",
      "answer": "B"
    }
    ,
    {
      "question": "Quelle est la capitale de la Nouvelle-Zélande ?",
      "H": "Dublin",
      "D": "Wellington",
      "B": "Sydney",
      "G": "Auckland",
      "answer": "D"
    }
    ,
    {
      "question": "Quel nom porte le logiciel de traitement de texte mis au point par Microsoft ?",
      "H": "PowerPoint",
      "D": "Excel",
      "B": "Access",
      "G": "Word",
      "answer": "G"
    }
    ,
    {
      "question": "Quel pays a pour capitale Katmandou ",
      "H": "Le Népal",
      "D": "Le Tibet",
      "B": "La Corée du Sud",
      "G": "Le Pakistan",
      "answer": "H"
    }
    ,
    {
      "question": "À quelle classe animale le scorpion appartient-il ?",
      "H": "Aux reptiles",
      "D": "Aux insectes",
      "B": "Aux arachnides",
      "G": "Aux mammifères",
      "answer": "B"
    }
    ,
    {
      "question": "Quelle est la plus petite unité de mémoire utilisable sur un ordinateur ?",
      "H": "Le mega",
      "D": "Le giga",
      "B": "Le byte",
      "G": "Le bit",
      "answer": "G"
    }
    ,
    {
      "question": "Qui fut le premier européen à arriver aux Philippines ?",
      "H": "Christophe Colomb",
      "D": "Magellan",
      "B": "Vasco de Gama",
      "G": "Mauperthuis",
      "answer": "D"
    }
    ,
    {
      "question": "Quelle est la plus grande tortue marine connue à ce jour ?",
      "H": "La tortue ninja",
      "D": "La tortue argneuse",
      "B": "La tortue franche",
      "G": "La tortue luth",
      "answer": "H"
    }
    ,
    {
      "question": "Quel animal est le plus rapide à terre ?",
      "H": "Le guépard",
      "D": "Le léopard",
      "B": "La panthère noire",
      "G": "Le lynx",
      "answer": "H"
    }
    ,
    {
      "question": "Avec quoi mesure-t-on la profondeur des océans ?",
      "H": "Un radar",
      "D": "Un sonar",
      "B": "Un compteur Geiger",
      "G": "Un sextant",
      "answer": "D"
    }
    ,
    {
      "question": "Quel os du squelette humain est le plus long et le plus solide ?",
      "H": "Le carpe",
      "D": "Le radius",
      "B": "Le fémur",
      "G": "Le cubitus",
      "answer": "B"
    }
    ,
    {
      "question": "Quel arbre est connu pour être le plus grand au monde ?",
      "H": ">Le chêne",
      "D": "Le pin",
      "B": "Le hêtre",
      "G": "Le séquoia",
      "answer": "G"
    }
    ,
    {
      "question": "Combien de bras a une étoile de mer ?",
      "H": "20",
      "D": "5",
      "B": "2",
      "G": "150",
      "answer": "D"
    }
    ,
    {
      "question": "Le saucisson et le jambon proviennent de quel animal?",
      "H": "Le cochon",
      "D": "Le mouton",
      "B": "Le melchor",
      "G": "L'abeille",
      "answer": "H"
    }
    ,
    {
      "question": "Quel animal dort le plus? ",
      "H": "Le caméléon",
      "D": "Le hamster",
      "B": "Le chien",
      "G": "Le chat",
      "answer": "G"
    }
    ,
    {
      "question": "Que signifie le carton jaune dans un match de football? ",
      "H": "Un changement de joueur",
      "D": "Un avertissement",
      "B": "Un changement de météo",
      "G": "L'expulsion",
      "answer": "D"
    }
    ,
    {
      "question": "Comment appelle-t-on l'action de récolter le raisin? ",
      "H": "La vinification",
      "D": "La moisson",
      "B": "La vendange",
      "G": "Le récoltage",
      "answer": "B"
    }
    ,
    {
      "question": "Quel est le fruit qui ne pousse PAS sur un des arbres ?",
      "H": "Pomme",
      "D": "Carottes",
      "B": "Poires",
      "G": "Abricots",
      "answer": "D"
    }
    ,
    {
      "question": "Un internaute, qu'est-ce que c'est?",
      "H": "Un remplaçant au football",
      "D": "Un utilisateur d'Internet",
      "B": "Un champion international de natation",
      "G": "Un employé d'intermarché",
      "answer": "D"
    }
    ,
    {
      "question": "Boire la tasse, cela veut dire... ",
      "H": "boire trop de café ",
      "D": "boire une tasse en porcelaine",
      "B": "avaler de l'eau en nageant",
      "G": "boire dans une tasse",
      "answer": "B"
    }
    ,
    {
      "question": "Quel est le plus haut sommet du monde? ",
      "H": "L'Everest ",
      "D": "Le mont Blanc",
      "B": "Le Kilimandjaro",
      "G": "Le MonKoubi",
      "answer": "H"
    }
  ]
}